\section{Introduction}
Au debut de ma mission d'alternance, j'avais besoin de comprendre les aspects métiers du projet. Il s'agit des définitions, des processus, des workflow de haut niveau
qui permettent de contrôler le côté technique de ma mission. Cette phase me permettait de traduire facilement les processus métiers en programme informatique structré en
réduisant les risques et en permettant un gain en temps de développement. Dans cette partie du rapport, je résume mes lectures que j'ai faites,
afin de clarifier les notions fondamentales et de s'informer sur les enjeux de la mission qui m'a été afféctée.

\section{Concepts de base}
\subsection{Les acteurs principeaux}
\begin{itemize}
    \item \textbf{La Caisse nationale de l’Assurance Maladie} : la cnam est le premier acteur de notre projet. Il s'agit d'un organisme national qui
    s'est fondé afin d'assurer l’égalité d’accès aux soins est, avec la qualité des soins et la solidarité. La Cnam cherche à limiter toujours davantage
    la part des frais de santé à la charge de l’assuré. Elle lutte contre le renoncement aux soins, quelles qu’en soient les formes et les raisons.
    \item \textbf{Le bénéficiaire} : est un assuré travailleur indépendant (TI) qui exerce son activité dans le 
    groupe professionnel artisan, commerçant ou profession libérale. L’assuré peut être chef d’entreprise ou conjoint collaborateur.
    Il a alors droit à différentes prestations (indemnités journalières - IJ - ou forfait) selon le risque concerné et son profil :
    \begin{figure}[!ht]
                \centering
                \includegraphics[width=85mm]{images/IJ.png}
                \caption{Types de préstation}
                \label{fig:method}
\end{figure}
\end{itemize}

\subsection{Maladie}
Pour des raisons médicales, un professionnel de santé peut prescrire, à un assuré, un arrêt
de travail. Celui-ci peut avoir pour origine une maladie ou un accident du travail. Il entraîne
pour l’assuré de mettre fin à toutes ses activités (agricoles, indépendantes, salariées, etc.)
dans les conditions prescrites par le professionnel de santé. En compensation de la perte de
revenu lié à l’arrêt de son ou de ses activités, l’assurance maladie verse des indemnités
journalières à l’assuré. ARPEGE gère donc des IJ maladie pour les TI en tenant compte de plusieurs principes et règles.

\subsection{Maternité}
En cas de grossesse, une assurée TI mère de l’enfant à naître a droit à un congé maternité.
Ce dernier doit respecter plusieurs critères:
\begin{itemize}
    \item La durée du congé doit être comprise entre une durée minimale et une durée maximale;
    \item Le congé doit débuter dans une période de début congé prénatale légale.
    \item Le congé doit se terminer dans une période de congé postnatale calculée également à l’aide de la Date Présumée d’Accouchement.
\end{itemize}

\subsection{Paternite}
En cas de naissance d’un ou plusieurs enfants, l’assuré TI père des enfants nés a droit à
un congé paternité. Ce dernier doit être pris dans les 40 jours suivants la naissance du ou
des enfants et sa durée est comprise entre un minimum (1 jour) et un maximum dépendant
du nombre d’enfants nés:
\begin{itemize}
    \item 11 jours max pour une naissance simple.
    \item 18 jours max pour des naissances multiples.
\end{itemize}

\subsection{Adoption}
En cas d’adoption, l’assuré TI adoptant un ou plusieurs enfants a droit à un forfait lié à cette
adoption. Ce forfait est saisi par l’agent dans ARPEGE et est payé en une seule fois à
l’assuré. L'assuré a aussi le droit à un congès d'adoption. Ce dernier a
une durée comprise entre un minimum et un maximum dépendant du nombre d’enfants
adoptés. 

    \begin{figure}[!ht]
                \centering
                \includegraphics[width=135mm]{images/adoption.png}
                \caption{Types de préstation}
                \label{fig:method}
\end{figure}

\section{Conclusion}
Dans ce chapitre, j'ai décrit brièvement les notions de base de notre projet, sous chaque aspect métier décrit, on trouve un ensemble de détails,
des processus, des scénarios nominaux et des cas spécifiques et particuliers que j'ai découvert à travers mes lectures. Dans le chapitre suivant, je décris 
la phase conceptuelle du projet avec les démarches que notre équipe a adoptées.